日本奧運入境檢討 設置「發燒中心」 明春試行

政府已開始就於明年夏季的東京奧運會和殘奧會取消對外國遊客進入該國的禁令一事展開全面檢討。

為應付新型病毒，幾位政府官員於10月3 日表示正研究執行一系列措施，包括從明年春天開始建立專門的「發燒中心」，以及使用智能手機應用程式進行全面的健康管理。

政府目前正在各方面為外國奧運會遊客的入境，停留和離開評估採取各種具體措施。

希望前往日本的外國遊客在本國的日本領事館獲得簽證時都必須下載健康管理應用程式。另外必須要在出發前取得無感染證明書，並在進入日本後購買該國的新型病毒私人醫療保險。

最重要的是，在奧運會入場時測試必須確認為陰性才可以入場。入境人士進入日本後的14天內，必須通過應用程式報告其健康狀況，但無需在酒店隔離。

對於進入日本的外國遊客的健康管理，政府計劃建立一個暫名「發燒諮詢支持中心」（暫名）。如果由每個地方政府的衛生中心負責，可能會對日本的新型病毒措施施加壓力。另外，對主辦城市東京都的保健中心也會提供特別對應方案。

新措施將於明年1月份開始評估日本和海外的感染狀況，並於同年4月起重新試行接納外國遊客。奧運會結束後，該系統也將保留，以幫助恢復外國的旅遊需求。

然而，外國遊客恢復入境尚有許多問題需要解決。奧運會接受遊客的規模仍然是未知數。政府官員指出，「有必要確定未來的全球感染情況。」

如何徹底確保日本免簽證國家遊客下載應用程式、執行出發前檢查，以及未來進入日本後允許活動的範圍亦將成為問題。

下年年中應該大部份國家都未有疫苗，東京想成為下一個武漢?

又比位支那黎滅你國

Push